Order Flow/成交量價格分析例子：USD/CAD

今天想和大家分享一條美元兌加元的單子，成功配合了Order Flow Theory和成交量價格分析(VSA)兩種策略。

四小時圖可見，過去一個月美元兌加元穩步向上，因此我們專注尋找Buy order flow zone。

在小時圖我們找到一個隱藏的區間(Hidden zone)，其實Hidden zone只是代表其掙持發生在較小的timeframe而已。當中的買賣失衡造就了價格急升。找到了buy order flow zone，我們就耐心等待價格重回該區間。

終於在過去的星期一，價格重回該buy order flow zone，我們在五分鐘圖可見，當價格進入該區間，成交量突然急升(Climatic volume)，價格亦立刻反彈，是VSA裡典型的Signs of Strength。這代表著我們預期在區間內的大量大戶掛單確實仍然存在。接著，價格開始向上移動，並在五分鐘圖創造了新的buy order flow zone，當價格重回該即時的buy order flow zone，就是我們入市的時機 (1.3261)。隨後數小時價格很快上升超過七十點。

Order flow zone告訴我們潛在的大戶掛單，而成交量價格分析則協助我們去確認那些潛在的大戶掛單是否仍確實存在，兩個交易策略互相配合，達到相當理想的效果。

支持巴打

FOREX 係OTC 都用到VOL分析

明啲唔明啲

↑同樣原理?

我間broker第三張睇唔到咁大條vol

都正常，通常都有啲出入，最好用間大概Broker睇會穩陣啲。

中意睇你d分析 巴打出多d

多謝支持！

基本concept差不多，但係我自己有一套唔同嘅搵zone方法，增加成功率。如果用坊間傳統果種方法，基本上成幅圖都會係zone，所以唔可以就咁去揾，要有方法去filter。

買賣失衡嗰度我理解到 你可唔可以再講吓點樣filter?

大神點睇UJ，近排Yen係咁升

今日一走高就不斷出現沽盤，都幾明顯，都仲係睇淡。